（認真問）銀行部密碼機係咩原理？

用緊HSBC呢部野，應該無internet架？

咁佢點樣派個pin比我呢？

利申：我係垃圾文科仔，請當我五歲黎解釋

時間

即係點？

唔係文唔文科問題

部野派比你之前已經pre-set好晒入面有既code
再對應番你個acc

我就唔識嘅 我估係用時間gen個密碼出黎 大家都有同一條formula
#鳩估

次次禁都唔同，佢點知我幾時要用邊個code？

電話卡

Server 同你舊野有同一條formula, 正常你襟制gen 密碼，server 同時間都會gen 到條一樣

係魔法

嘩部機點知咩時間

你當佢係一個電子錶
簡單D就時間+部野個s/n再計一大輪數就會出左串pin俾你

server 有多過一條code 可以用

入面有時鐘
咁計密碼條公式就包含埋個時間

每部機有指定既 Code 再用返你㩒制個時間 Generate 組數字，所以過左一定時間後你條 Key 就用唔到

日曆果個時間之麻，當然再加埋你d 個人資料做factor

留名學野等銀行IT9解答

你可以睇下呢篇文

基本嘅原理：

部機裡面有條key. 用條key hash 宜家個時間， 就gen 到個code 出來

跟住銀行個server 都會有果條key. 可以用來verify 個code

問Digipass

入嚟有時鐘咪知道時間
自從發明左石英錶之後任何電子產品都可以整個鐘入去
例如：相機、電話、數碼暴龍機

正解

舉個簡單例子：
條公式係：”AZ33” & hhmm
咁而家16:44密碼咪AZ331644
咁當然真實條公式會複雜好多，唔會俾你逆向估到

同Google Authenticator咁上下原理

入面有一條key，同銀行配對左
某個時間內用呢條key+時間，會產生一個特定數字，你部機計既數字，一定同銀行計的數字一樣

咁所以你入岩個數字，就肯定你係拎住呢部機仔

atm入面個人會call去銀行對pw

麻煩入嚟睇同幫手推post
[行動] 集結連登力量2.0 名校Secrets戰線 - 抵制奶共名校Secrets

有個人係入面

樓豬依個問題好好 留名學嘢

念力

應該有條公式計返個密碼啱唔啱

點樣verify 無其他人都係用呢條key?

拉拉

應該無掛

每部機有unique code就得啦

硬幣導致感應器嘅磁通量改變

六位數，如果同時100萬人一齊禁，實有人一樣

原來仲有人唔用app用e舊野

隻隻字都識，但係唔明點解

不推文

都幾有用，方便

每張卡都有個人住係入面

似係

唔係一定要架咩
佢唔俾我唔用
煩到

我諗佢意思係點肯定條 function 係 bijective

一定係formula + 時間
有似有部太耐時間delay 咗
Gen 個code 要等15秒先用到

簡單易明

就算一樣code又點...你都唔知人哋嘅acc同pw

唔驚有人reverse engineer到條key出嚟咩

sqrt ( 時間)

一開始幫你set左部機 條fomula

3乘時 + 5乘分 +2乘秒數 = code

once你開著部野 而家 上就9點20分0秒
咁個password gen完就127
你上網入127就入到
當然實際上唔係咁 亦唔係每秒轉一次code
但原理應該係咁

留名學野

安全d，煩小小無所謂啦

仲有好多銀行用緊一個password登入

但係時間一耐
唔驚部機自己個時間同出面個時間有誤差咩

asynchronous password token

我都想問呢個問題

量子糾纏

其實呃你，入咩都得

話錯3次就鎖 ac 係大你，唔信你試下

理論上係可以嘅

但就算係最快嘅超級電腦都要幾百年先可以撞到條key出來

除非你話研究到量子電腦啦

ElGamal encryption

應該可以允許有一二分鐘誤差

係因為量子糾纏
部密碼機入邊既粒子同銀行個server入邊嘅粒子喺未俾你之前已經交互作用左
你喺部機一撳個密碼
部密碼機就會改動部機入邊嘅粒子
跟住銀行server嗰邊既粒子就會即刻有反應（過程快過光速）
所以銀行就知個密碼係match返部機
好似係

其實你知唔知樓主問緊咩

我試過入錯password比人鎖喇

唔差太遠就ok, 大概10分鐘內條key都係一樣
overlap到就冇問題
當然玩到冇電就要換

拉

仲以為GPS+時間+Random

簡單D講 就係時間同步
個code由部機既seed(你當係一個文件 server都有一個)
用一個獨特算法 將seed + 當時時間 +
過程一定會有time lag
我當你部機1點12分00秒 gen密碼 server可能會計1點11分55秒至1點12分05秒既密碼再比對 比對完成再會校準返時間 (因為比對已知你部機有幾多time lag) 所以你用得愈多部機 理論上time lag愈少
注意係pin password唔係完全random 係有規律

睇唔明，好似好pro

咁勁既科技，點解唔用黎上網？

正常人點會無啦啦問呢d問題
一係你想入hsbc做
一係你想hack hsbcd機

得個知字都唔得？

不推文回覆

我以為有電話卡喺入便

上面d人話量子糾纏係咪9up架

試過唔同步，要打去客戶服務熱線reset

笑死，仲諗緊關atm咩事

條private key 你好難計番出黎

2003年果陣已有人用reverse engineering 左個algorithm
所以依家轉用RSA算法 難破解好多

原來真係會唔同步

用左幾年都未試過

咩叫Rsa

其實部野裏面有粒材料, 係長型.
整呢個token時, 佢會張個材料一分為二.
一邊於入你個token到, 另一邊就放銀行部機到.
個材料有電流經過就會震, 震動次數係同粒野大小有關.
因為次次斬開一本都有少少誤差, 以震動次數又同粒野大小好敏感. 所以部部機都唔同, 所以好secure.
根本就同時間無關....如果要個token keep住個clock, 要好多電, 你幾個月就要換一次(無得換電).
所以個token唔會記住個時間, 只會你按制=>用震動次數去做seed, 再出一個數俾你, 因為銀行有另一邊個材料, 所以會知你個seed. 當然亦計到個數, 就知係咪你扲住個token.
點解同一個seed, 次次個數唔一樣? 因為部野會記住上次個number + 部機個seed 去 generate new number, 所以次次都唔一樣囉... 睇到呢到, 我相信你都知我係亂up, 無錯呢堆野都只係亂up.

推

凡是五毛peter拉的post 我必推

屌你老母

恆生銀行個密碼都係時事

恆生銀行個密碼都係時事

恆生銀行個密碼都係時事

基本上RSA算法只要條key夠長
例如RSA128 已經好難破解
原理你當係將極大整數做因式分解 再搵factor
需要極大計算力 用RSA256加密過內容 大概要40年以上先可以brute force到

係咪好似中學啲formula咁 sub數入去

恆生銀行個密碼都係時事

恆生銀行個密碼都係時事

恆生銀行個密碼都係時事

恆生銀行個密碼都係時事

恆生銀行個密碼都係時事

恆生銀行個密碼都係時事

最奇怪係用十年都仲有電

佢係咪9up
利申：唔識

真架

有次唔記得帶出街

又話推

一定冇clock囉成班傻鳩喺度9up

五毛黎？

yes
未block?

係唔係唔滿意

五毛拉我必推

我拉你推
OK?

我都未用過電，可能太陽能

高級五毛嚟 最鍾意扮假膠做分化撚

真？又話人無可能超光速？

1. 每部機有unique code, 可能係超長既random number, 數學上係secure
2. 呢部機唔係用來做主要既authentication , 通常係要你已經用username password登入左，先再check呢個token (所謂two-step autentication, what you know+what you have)。所以就算全宇宙中有另一條友同你用同一個key，都唔代表可以用到你account

Agger
又捉到五毛
上街就捉鬼

怪唔之得佢明知拉唔到，都係咁洗板啦

咁我係日本美國用唔用到？

其實會，個餡其實只係平價電子錶
堆RSA token用一兩年總有一兩隻會虧虧地
攪完過一個月都係會out sync

我都曾經問過同一個問題
見到今日有另一位巴打問覺得好欣慰
終於有人可以解答我嘅問題喇

但當我見到啲答案深到仆街完全睇唔明
我決定都係正評上一頁啦

佢入面個編碼器會有粒晶片，入左落一個好複雜既數學公式，令佢每隔三十秒就會轉一個6位數字比你。

而係佢派呢部野比你之前佢已經入左相同既數學算式落自己公司server,而且同步左

佢只需要對應番你個編碼器，係同一時間對應番你輸入既pin 是否同server 吻合，就知道係咪你本人...

比你登入落銀行網站到。
所以個編碼器唔好整唔見...

其實係唔係即係sub數 唔係好明 會唔會似中學嗰啲sub xy

想hack hsbc機既點會連個原理都唔識
仲駛乜走黎連登問呢個問題
hack到既話我諗條友發撚左達
你以為睇戲一個人撳下撳下幾個掣就hack到呀?
懶醒

部機咁迷你，咁快就做到咁複雜既計算

好犀利

Exactly同一原理...

佢會隨機三十秒轉一個6位數字比你..
再同server對應番係咪一樣，係一樣就確認到係本人

我一開始都覺得深

但睇睇下又明左d

你係識先好講 唔識就收皮 就咁撻個時間出來又無其他解釋就收皮plz

我都係好奇

佢竟然當我係hacker

永動機

用到，時間唔會變，好似係

可能係太陽能

你自己search "nonce"

正常讀cs全部人都識

好深，睇唔明

話有clock個d幾撚無知

部機一定有上網拎gps

點解部機會知有幾多time lag

咁即係是咪有鐘，定係量子糾纏

咁細點上網啊？

冇諗過咁多正常回覆
學到野

server計完1點11分55秒至1點12分05秒既密碼
發現係1點11分57秒果個先match你部機果個
而你部機係用1點12分00秒計密碼
咁咪知lag左3秒

睇唔明，維基得一句

簡單黎講同動物傳心一樣原理~只轉左傳死物~

會唔會易啲理解, synchronous 係用時間性. 所以時間要sync, 唔係唔work. asynchronous 唔駛用時間, 不過一定要用challenge code.

Synchronous tokens are time-synchronized to an authentication server for the purpose of creating a One-Time Password. The token and the server each have independent clocks that must be synchronized to the same timebase. The OTP created is only valid for a short amount of time. If there is too much difference between the token and authenticator clocks (drift) the password authentication will never be correct.

An asynchronous token also generates an OTP, but do not use time synchronization between token and authentication server. Instead, a random challenge is generated and sent to the user who enters the challenge into the token. The token displays a result that the user sends back to the authenticator. The challenge is only valid for a short time, and only the authenticator need to keep track of how much time has elapsed since it issued the challenge.

但係機同server無連接

所以server會校準自己，去就返部機嗎？

apps都有派code, 功能完全一樣, 只係唔洗多舊野

有timezone 嘛, 變番UTC 咪得. 邊度都無影響.

其實樓主你真心想知原理，定係純粹玩膠

你撳完發現條code失效，銀行會知你入果條timeout咗既code既對應時間係幾時

做乜鳩，的確有TOTP (time based) 同 HOTP (counter based) 兩種

量子糾纏即係有個鐘喺部機入面？？？

無錯

學下樓主虛心啲問啦 一嚟就屌

係

真心想知

但d人又吹到咩量子糾纏，好似9up咁，都唔知信邊個

用嗰刻嘅時間所屬嘅時段代碼進行一系列除數得出6位數字答案。電腦網上理財系統同部之前已經對好咗錶嘅密碼機會用同一個時間進行一系列除數，因此各自會得出同一6位數字答案。

我唔識佢，但你自己作為唔識嗰個，喺未證明到人哋唔識之前，最好客氣少少

係常識問題，唔係讀咩科

即係又可以有鐘，又可以無鐘？

咁請問如果無鐘又係咩原理？

咁hacker咪可以中途撈粒子 迫佢同自己嘅API發生交合作用 從而replicate一粒生嘅粒子BB

和人物地點

吓，咁深都叫常識？

我用緊好多野都完全唔明個原理

你呢個唔洗用timer 過程無計算
樓主你當係預設左一堆隨機密碼係server
(1234, 7777, 7744 ......)
要用果陣可能銀行send去你手機咁 我當(1234)
server要你打1234先比你做action
樓主可能會易明D

佢部密碼機本身同網上理財系統對咗錶，大家個時間一樣。
佢會用當刻嘅時間所屬嘅時段代碼，例如而家係2020/2/23，17:44:30，所屬時段係 2020/2/23，17:44:00 - 17:44:59，呢段時間代碼係 777709394 （假設），然後進行一系列最終會得出6位數字答案秘密除數式。
網上系統同密碼機各自以當刻時間進行同一系列除數，各自會得出相同答案。

其實舊野安全過app.
你用soft token,當你唔見左電話等同唔見埋個token.
同 soft token條key係放響device secure storage,相對易被女hack. 隻DP270係blackbox.
銀行要你用主要係平同少d問題如時間out sync.

使唔使咁

我覺得呢個講得幾好
let say每30秒轉一次，銀行知有lag, 會容許前後一兩個

但真係好撚煩，都唔知放左去邊，出左去又用唔到

有clock既版本，我明曬

無clock既，我唔明

佢係俾你set 數個36秒仲valid.
HKMA係要求好似100秒，所以銀行會set 36 x 3秒

我同銀包掛埋一齊

姐係密碼一早已gen哂save係server
用果陣先send比你
有clock果個係隨住時間會唔同

你呢啲咪唔識都要衝出嚟柒囉，死撚開啦

留名

呢個要有connection

明白

要平衡囉。
唔方便其實代表安全

有d銀行仲用緊一個8位密碼，無pin

真心驚

入面有GPS 同步時間

係真唔係？咪玩我，我真心膠黎

上面d人話量子糾纏我都爭d信左

一定有clock...

唔準或冇電要揾銀行搞

最多計時間換密碼
唔會係計時間囉

用hardware計係超快的。

佢利用個時間同電腦俾你既數目字chiper

唔計時間先點換成密碼

即係個密碼機裡面有時鐘？

科技進步好快
留意呢d細節先feel到自己身處20 century

就算有clock最多都係開機先計
計時間換密碼/計次數換
話年月日時分秒個班友識唔識架

根據上面不吝賜教既巴打所講，入面係有鐘

係gen出來的...

熄機唔可以計時間咩？淨係熄個mon咪得

blockchain掘礦都好似係rsa128？

無電換隻新
唔準其實佢會估你our sync左幾多再tun用乜時間ver你個OTP.

要用電
年月日時分秒要部部機cal

個個係查簿，打電話太慢

on9 仔發現案

都唔關atm事

應該係用時間，佢應該有條好複雜嘅formula

8位無問題。但佢只能俾你做low risk transaction.
要做high risk就要多樣野。 如token.
所謂的second factor.

停課果然多細佬

時間

Time-based. The device has a secret key K (known only to the device and to your bank). When you press the button, The device computes F(K, T) (where T is the current time) and outputs it as a 6-digit code.

我有做銀行cybersecurity既friend都寧願用呢d機仔都唔用app.
佢覺得收sms/ebanking/token全部都係手機上面，根本就唔算two-factor authentication。
係政府硬要推fintech先至放寬到容許手機token。

部機感覺係安全好多既

一收到就揼咗入垃圾桶

外星科技來

因為未用過同研究過 試下跟據現有知識答下
HSBC呢部野 我覺得唔係用時間(Time)去幫手同步 時間同步既通常都係手機base既token generator 唔係可能成日都會驗證失敗
我估佢係用hashing既方法去做驗證

Hashing係咩可以上網睇下 簡易黎講就係比一個數 (a) 入去個hashing algorithm入面 會比個數 (b) 出黎 但比個數 (b) , 同algorithm你, 你係唔會搵到數(a)係咩

正題
(HSBC) server 同 (Client)個pin machine一開始會做一個簡單既同步 大家都會用同一個(a)數開始。

同步後第一次用既時間，server會記錄個counter value. (e.g. counter = 1)

第一次交易，Client input pin, Server verify, 如果match就比交易, counter 再加1, --> counter = 2, 個pin數會由變左hash(a) --> 即係(b)數

第二次交易, Client input pin, Server verify, 如果match就比交易, counter 再加1 --> counter = 3, 個pin數會由變左hash(hash(a)) --> 即係hash(b) -->即係(c)數

given, hash (a) = b, hash (b) = c, hash (c) = d........

第三次交易, Client 按左幾次 pin machine, 部pin machine 自己做左幾次hashing, 個數唔再係 hash(c) 即 (d), Server 收到之後，對左自己個hash數唔一樣, 就會再hash 多幾次, 見到岩就停。 假設hash左3次後一樣, 就會update counter = 6 (因為加左3次), 之後再比你交易。

Client 同 Hsbc sides 都會跟據同一個a數開始 (當然不同client會有不同既a數,只要hsbc server within一個range內搵到個數係一樣,同埋個counter value 唔返返去前面就okay.

好少打字解釋既,打到199 sor.
p.s. 好似之前brother咁講,佢唔會比哂成個hash value你, 通常係當中幾個數,但計就用哂成個數去計

犀利，好複雜要消化下

過程有hashing同asymmetric encryption (RSA係主流)
好撚複雜

明左，咁我亂禁個機1000次係咪會玩爛個hashing，搞到server match唔到

理論上你係可以咁做去試下佢個range出黎

假設有人偷咗部機gen code
咁呢條CODE 就會一直有效, 直到戶主下次登入銀行
time base 安全D

Given佢有個account 既login password佢係可以入到
Time-based都好,有佢既login password都得 (但你可以話time based token係mobile度,佢要有埋mobile既access先得)

我認為最大既技術難題唔係條hash 點gen , 係部機仔既時間必須同server 要吻合到 ，唔係既話gen完會對唔到

件野會唔會無電

所以個密碼唔係random而係一早set好咗？
咁知道條式就可以破解？

自己唔夠料 理解唔到
係度發蠢惡
收左你學費咩？
下下餵到埋你口咩

用時間gen code 要限時內用, 比較安全
另外你個方法如果client 欽N次部保安編碼器先登入,server 都要計返N 次先登入到?

咁都唔知
因為硬幣導致磁通量改變.....
唔係常識黎嘅咩

你知道條式已經發左達

ok sor

呢度可以講多少少

multi-factor authen 嘅概念係選取多項唔同性質嘅認證元素
包括 what I know, what I have 或 what I am

what I know 就係只有你知其他人唔知嘅嘢
即是密碼或複雜嘅問題答案

what I have 即是只我持有嘅
即是身份證或鎖匙之類

what I am 即是本人認證
即是樣貌或指紋之類

大貓嘅2FA 係使用token passcode (what I know) 同 hard/soft token 本身 (what I have) 組成
你需要持有token (soft token 就係電話) 再輸入正確passcode 先得到一次性使用嘅密碼

如果有用開網頁e-banking 或者會有疑問
e-banking 明明會問戶口登入密碼再加token 產生嘅一次性密碼
喺mobile 問少咗登入密碼咪少咗一個factor？
但其實戶口登入密碼同token passcode 都係同一類型嘅factor
mobile 只係自動化咗再輸入一次性密碼嘅步驟
按factor 計仍然係2FA

但即使符合2FA 都唔一定安全
因為2FA並沒保證或降低個別認證元素嘅竊漏風險
如果兩個元素都容易竊漏或可從同一渠道竊漏咁仍然係唔安全

例如電話如果被hack
咁對方就可以同時竊取token passcode 同操作soft token
情形就好似啲阿婆將提款卡同密碼放埋一齊喺銀包一樣

銀行再做多一步都只能確保你電話無jailbreak 或root
並不能完全保證無非法入侵

但即使係咁，以國際標準而言佢仍然係2FA
只係2FA不等如一切

仲用hard token

呢家好多轉晒用soft token啦

知條formula 係冇用, 你冇可能短時間內逆向計返個數出嚟

時魔法師

簡單d講
Software token同hardware token係同類野
但入面用嘅formula係唔同

front end lm學嘢

其實最想知嘅係
我可唔可以用人地部機黎入我自己個戶口？

你岩 但如果唔用time-based就唔洗sync time

會

係 所以會有個range
用time既通常都用電話 Microsoft都好似用緊
簡易d 就OTP限時

啲人答到個下癲

條algorithm好common 上網都搵到 但你要知佢個initial value先有用

佢會同返前後幾秒啲key配對,
例如前後2秒咁,
你條KEY: 123
兩秒前:111
一秒前:123
目前:124
一秒後:333
兩秒後:222
假設咁你部機同真實輸入時間誤差1秒,
咁佢就會match到1秒前個123

佢係 statically unique，唔係真 unique

唔得
你當每個人各自有條獨立KEY
就算formula 一樣, 但每部機同一時間計出嚟嘅都唔同code

全新機未activate既應該okay
但如果比人match左就唔得

其實部保安編碼器都係用時間計
只要keep 到幾年時間準就得

好似唔係咁
但通常用time既都有30~60秒

我𨳒...仲未驗證到

比喻姐

新個d唔知
但之前d應該唔得 因為好易會唔sync

sor

條友唔撚識嘢話人on9

慶幸自己唔係讀文科

根據時間
例如依家係2020年1月1號13：00
有一條formula係得你部機仔同銀行server知
假設條formula係將全部數加埋一齊
最終部機會俾返2020＋1＋1＋13=2035

如果server 發現你部機同server條formula計出嚟嘅數係一樣，你就證明到自己嘅身份

當然實際上條formula冇咁簡單

願一起發現 一起去探險

上邊成班係度鳩up

其實原理好簡單，派機之前已經set左 n 組數字入去。

可能係十組可能係一百組。你每登入一次就會少一組。

咁你話啦，如果我狂登入一日用晒一百組點解佢仲會出個

組數字出黎。其實呢個時候個組數字已經唔係重點。

重點係你已經學識跟住個組數字去登入。你唔敢亦都唔會

去突登禁錯。

結論係：基本上過左n組數字後你係可以鳩入都會登入到。

大貓用嘅唔係hotp 嚟
個otp 有限時性

而且hotp 都唔係pre-set 晒啲code
而係每次計算 無另外一啲巴打話用晒嘅問題

應該會有方法去gen large prime number with key, hsbc 有key 就可以好快逆向compute 到個正確答案出黎 而其他無key ge hacker 剩係可以靠brute force, which basically 一世都唔會撞到個答案 所以先可以secure 到

利伸：上過一個course 關於cryptology, 有錯請指點

HSBC 個app 內置咗密碼機gen code 嘅功能

time slot, algorithm....簡單黎講係由演算法同時間所計出黎既數字

呢個離譜左d
細到咁

其實方法可以好簡單
打個比喻

1. Bob & Ann 預先商定一個密碼
2. Bob 每次要認證時
a. 先將時間寫入一個檔案
b. 然後password zip 咗
c. 將zip 檔連自己嘅名send 畀Ann
3. Ann 要核實時
a. 先睇下係名字係邊個
b. 然後就用對應嘅密碼去unzip
c. 睇下時間符唔符合容許範圍

實際操作時檔案、密碼等都會化成一堆數字
亦唔係真係zip 嚟
而背後亦要確保人人嘅密碼都唔同

但呢啲全部都可以喺token 出廠時設定
原理基本上係相同